Vi Shortcuts

📝 Modes dans vi
Mode normal (par défaut) : pour naviguer, supprimer, copier, etc.
Mode insertion : pour écrire du texte (i, a, etc.).
Mode commande : pour sauvegarder, quitter, etc. (:).

🔁 Passage entre les modes
Action	                                 Touche
Passer en insertion (avant le curseur)	 i
Passer en insertion (après le curseur)	 a
Insertion en début de ligne	             I
Insertion en fin de ligne	               A
Insertion sous une nouvelle ligne	       o
Revenir au mode normal	                 Échap

🎯 Navigation (mode normal)
Mouvement	                               Touche
Aller à la ligne n	                     nG ou :n
Début de ligne	                         0
Fin de ligne	                           $
Ligne suivante / précédente	             j / k
Mot suivant / précédent	                 w / b
Page suivante / précédente	             Ctrl+d / Ctrl+u
Aller au début / à la fin du fichier	   gg / G

✂️ Édition de texte
Action	                                 Touche
Supprimer caractère sous curseur	       x
Supprimer mot	                           dw
Supprimer ligne	                         dd
Supprimer jusqu’à la fin de ligne	       D
Copier ligne	                           yy
Coller (après)	                         p
Coller (avant)	                         P
Annuler dernière action	                 u
Refaire l’action annulée	               Ctrl+r
Remplacer un caractère	                 r<char>
Remplacer plusieurs caractères	         R (mode remplacement)

🔍 Recherche
Action	                                 Touche
Rechercher mot	                         /mot puis Entrée
Rechercher vers l’arrière	               ?mot
Suivant / précédent	                     n / N

💾 Commandes (mode commande : :)
Commande	                               Signification
:w	                                     Sauvegarder
:q	                                     Quitter
:wq ou ZZ	                               Sauvegarder et quitter
:q!	                                     Quitter sans sauvegarder
:e nom_fichier	                         Ouvrir un autre fichier
:set number	                             Afficher les numéros de ligne
:set nonumber	                           Masquer les numéros de ligne
